付國豪庭上笑言以為郭家麒要拿刀殺他 認當日表現談笑風生 願向郭家麒道歉

自稱《環球網》記者的內地人付國豪去年8月在機場遭示威者圍堵及襲擊，案件今續審。付國豪接受辯方盤問，其中代表兼職侍應賴雲龍的大狀指，立法會議員郭家麒曾叫在場人士不要行私刑，並聲言「你叫佢跪低，你叫佢平反六四，但係唔可以咁樣」；付今一度答稱當時不知道郭是好是壞，更「開玩笑」稱以為郭要拿刀刺殺他，惟他隨即向不在庭上的郭致歉。

辯方指，當時付的表情「好cool」、「神態輕鬆，談笑風生」，付表示表面上是如此，但他的實際心情不「酷」，而是「苦」，「具體來說是苦中作樂，在一種無奈的狀態中」。

辯方亦指，郭家麒在有線片段中向在場人士謂：「你叫佢道歉，你叫佢跪低，你叫佢平反六四，但你唔可以咁樣。」付表示對郭上述的話沒印象，只記得郭當時站在他身邊。付又謂，雖然很感謝郭，但當時連他是好是壞也不知道。付隨即再謂：「開個玩笑，我當時甚至還以為他要拿刀刺殺我。對不起，郭議員。」

佢知唔知咩係六四都成問題

恐嚇喎，刑事起訴呀唔該

其實佢拎同事張證，夠唔夠挑佢虛假文書

假記者

殺晒

大陸人好多都知乜嘢事，覺得嗰啲人係抵死，佢地唔死中國就發展唔到今日咁

國安點會唔知

啱，最好黎一次核爆，咁就可以多廿年發展